{
    "question": "Sebutkan faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia adalah:</p><ol><li>Penyebaran agama dengan konsep akulturasi, damai dan tanpa kekerasan</li><li>Politik kedekatan dengan kekuasaan</li><li>Islam tidak kenal strata, kasta atau pelapisan sosial</li><li>Ritualnya sangat sederhana dan mudah</li><li>Masuk Islam cukup 2 kalimat syahadat</li><li>Agama yang bertumpu pada kedamaian</li><li>Aturan dalam Islam tidak memaksa dan fleksibel</li></ol><p><strong>Pembahasan (Ukuran sub judul)</strong></p><p><strong></strong></p><p>Faktor-faktor yang menyebabkan agama islam mudah diterima di Indonesia adalah:</p><ol><li><strong>Penyebaran agama dengan konsep akulturasi, damai dan tanpa kekerasan</strong>, Proses penyebaran agama Islam yang dilakukan para leluhur, Wali Songo dan ulama terdahulu menggunakan cara-cara yang damai, tanpa kekerasan sehingga mudah diterima oleh masyarakat. Tradisi, adat dan budaya tidak ditentang, tapi dimasuki unsur dan nilai-nilai Islami yang substantif. Sebagian ritus atau ritualnya dipertahankan, tetapi substansi, esensi dan nilainya adalah Islam.</li><li><strong>Politik kedekatan dengan kekuasaan</strong>, Runtuhnya kerajaan Majapahit kemudian lahir pemerintahan baru bernama Kesultanan Demak Bintoro tidak lepas dari buah politik untuk memperluas ajaran agama yang dibawa Nabi Muhammad SAW. <strong> </strong></li><li><strong>Islam tidak kenal strata, kasta atau pelapisan sosial</strong>, Dalam ajaran agama Islam, yang membedakan seseorang mulia atau tidak adalah ketakwaanya, bukan kekayaan, jabatan, darah biru, atau faktor lainnya. Selama seseorang itu bertakwa, maka dia sangat mulai di mata Tuhan. Semua orang sejajar yang dalam ritusnya diajarkan pada sholat berjamaah. Umat Muslim boleh menjadi imam asal agamanya baik, boleh duduk berdampingan dengan siapa saja, di shaf bagian mana saja. Tidak ada pembedaan pejabat atau ningrat harus berada di depan. Makanya saat Nusantara mengenal kasta pada masa Hindu-Budha, maka Islam disambut oleh masyarakat luas. Nilai-nilai sosial juga sangat diajarkan dalam Islam, sehingga Islam bukan hanya menekankan hablum minallah (hubungan manusia dengan Allah), tetapi juga hablum minannas (hubungan manusia dengan manusia).</li><li><strong>Ritualnya sangat sederhana dan mudah</strong>, Setiap agama memiliki ritual atau beribadah tersendiri. Ibadah Islam sangat simpel, seperti sholat untuk beribadah kepada Tuhan melalui Tuhan, zakat untuk beribadah kepada Tuhan melalui manusia, puasa yang diwajibkan pada bulan Ramadhan saja, haji kalau mampu.</li><li><strong>Masuk Islam cukup 2 kalimat syahadat</strong>, tidak ada syarat yang macam-macam untuk masuk Islam. Cukup bersyahadat dua kali dengan sepenuh keimanan, bersaksi bahwa Allah adalah Tuhan kita dan Muhammad SAW adalah rasul-Nya, maka sudah masuk Islam.</li><li><strong>Agama yang bertumpu pada kedamaian</strong>, kata \u201cIslam\u201d artinya adalah damai, sejahtera. Maka umat Islam sesungguhnya umat yang terus menyerukan perdamaian. Hal ini tidak lepas dari ajaran Nabi Muhammad Rasulullah SAW.</li><li><strong>Aturan dalam Islam tidak memaksa dan fleksibel</strong>, Umat Islam memang diwajibkan, tetapi juga dimudahkan dalam kondisi dan konteks tertentu. Misalnya, ibadah haji sesungguhnya wajib karena menjadi syarat. Namun, umat Muslim diperbolehkan tidak melaksanakan haji jika tidak mampu, baik dalam hal keuangan-finansial maupun kesehatan. Islam juga tidak pernah memaksa seseorang memeluk agama Islam. Hal ini karena pada saat Nabi Muhammad menyebarkan ajaran islam dia tidak memaksa orang untuk memeluk agamanya melainkan melalui teladan dan musyawarah.<strong> </strong></li></ol><p><strong> </strong></p><p><strong>Pelajari lebih lanjut </strong></p><p>1. Materi tentang Teori Masuknya Islam ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/5813954</p><p>2. Materi tentang Wali Songo https://brainly.co.id/tugas/1775756</p><p>3. Materi tentang kerajaan Islam di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/75226</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><p><strong>Detil jawaban </strong></p><p><strong>Kelas: </strong>9</p><p><strong>Mapel: </strong>Agama</p><p><strong>Bab: </strong>7- Sejarah Perkembangan Islam di Nusantara</p><p><strong>Kode: </strong>9.14.7</p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-cara-meningkatkan-kualitas-975",
            "question": "penyebab rendahnya tingkat pendidikan, cara meningkatkan kualitas pendidikan, dampak rendahnya tingkat pendidikan. dalam aspek geografis, ekonomi, sosial, dan budaya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>penyebab</em></strong><u><strong><em></em></strong></u><br>geografis =<br>\u00a0-sekolah yang jauh dari rumah dan medan yang ditempuh sangan berat karena letak rumah yang terpencil<br>\u00a0ekonomi =<br>-keterbatasaan ekonomi menyulitkan orang tua untuk menyekolahkan anaknya<br>-kurangnya dana bos\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br>sosial =<br>\u00a0-lingkungan sekolah yg kurang mendukung<br>\u00a0-lingkungan masyarakat yang kurang mendukung<br>\u00a0budaya<br>\u00a0-masih adanya anggapan seperti seorang wanita tidak perlu sekolah tinggi karena setelah dewasa hanya mengurusi rumah tangga\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "geografis:<br>-kurangnya sekolah yang berkualitas di daerah terpencil<br>-pemerintah lebih memerhatikan pendidikan di daerah padat<br>-kurangnya sarana transportasi karena banyak sekolah yang jauh dari rumah<br><br>Ekonomi<br>-kurangnya penghasilan<br>-banyak sekolah berbiaya mahal<br><br>Sosial<br>-kurangnya kesadaran ortu utk menyekolahkan anaknya<br><br>Budaya:<br>-pergaulan bebas membuat malas belajar<br>-terjadinya akulturasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah2-penghasil-komoditas-peternakan-di-indonesia-dan-jenis-kom-805",
            "question": "Daerah2 penghasil komoditas peternakan di indonesia dan jenis komoditasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawa, Bali : Ayam<br>Jawa, Aceh, Sulawesi : Kerbau<br>Sumatra, Madura, Bali, Nusa Tenggara Barat : Sapi<br>Nusa Tenggara Timur ( Sumba ) dan Sumatra Barat : Kuda<br>Sulawesi Utara ( Minahasa ), Sumatra Utara ( Tapanuli ), Maluku, Bali, Jawa Barat ( Karawang ) :<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-ips-379",
            "question": "Jelaskan pengertian IPS ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "IPS<span>\u00a0adalah</span><span>\u00a0pelajaran ilmu-ilmu sosial yang disederhanakan untuk pendidikan tingkat SD, SLTP, dan SLTA. Penyederhanaan disini mengandung arti menurunkan tingkat kesukaran ilmu-ilmu sosial yang biasanya dipelajari di universitas menjadi pelajaran yang sesuai dengan kematangan berfikir siswa siswi sekolah dasar dan lanjutan</span>,<span>\u00a0dan mempertautkan serta memadukan bahan aneka cabang ilmu-ilmu sosial dan kehidupan masyarakat sehingga menjadi pelajaran yang mudah dicerna.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>IPS adalah perwujudan dari suatu pendekatan interdisipliner dari ilmu sosial. IPS merupakan integrasi dari berbagai cabang ilmu sosial yakni Sosiologi, Antropologi, Budaya, Psikologi, Sejarah, Geografi, Ekonomi, Ilmu Politik dan Ekologi Manusia yang diformulasikan untuk tujuan instruksional dengan materi dan tujuan yang disederhanakan agar mudah dipelajari.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pewarisan-budaya-sebagai-suatu-proses-peralihan-nilai-nilai-b-795",
            "question": "1.\u00a0pewarisan budaya sebagai suatu proses peralihan nilai-nilai budaya melalui belajar mengandung pengertian sebagai berikut....    a.\u00a0interaksi generasi terdahulu dan sekarang\u00a0\r\nb. interaksi generasi sekarang dan yang akan datang\r\nc. hubungan\u00a0yang bersifat vertikal dan horizontal\r\nd. proses kesinambungan budaya antar generasi\r\n\r\n2. keadaan dimana seseorang atau masyarakat tidak siap menerima kebudayaan baru yg sifat nya asing yang tiba-tiba datang disebut....\r\n\r\n3.fungai pasal 33 UUD 1945 yang mengatur masalah ekonomi seperti tercantum berikut ini,\u00a0kecuali....\r\na. adanya persamaan hak dalam bidang ekonomi\u00a0\r\nb. kekayaan alam indonesia merupakan milik negara\u00a0\r\nc. semua rakyat harus memiliki kekayaan yang sama\r\nd. pemerintah berkewajiban untuk mengusahakan ekonomi kerakyatan\r\n\r\n4.Perhatikan contoh berikut ini.\r\n\u00a01.gebyar musik akhir\u00a0tahun dan tahun baru\r\n\u00a02.pentas seni disekolah sekolah\r\n\u00a03.panggung gembira HUT kemerdekaan\r\n\u00a04.kompetisi teather di kalangan mahasiswa\r\n\u00a05.hiburan rakyat setelah panen\r\nDari contoh di\u00a0atas yang merupakan ajang apresiasi seni bagi kalangan generasi muda adalah....\r\na. 1 dan 2\r\nb. 1 dan 3\r\nc. 2 dan 4\r\nd. 3 dan 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.b<br>2. kebudayaan asing<br>3. c<br>4. c<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-daerah-dan-nama-komoditas-yang-diusahakan-178",
            "question": "Nama daerah dan nama komoditas yang diusahakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sumatra n kalimantan = kelapa sawit\nsulawesi n maluku = cengkih\njawa timur n jawa tengah = tebu\njawa barat dan sumatra = teh\nsumatra dan jawa = tembakau\nsumatra dan papua = kopi\nsulawesi dan ntb = kelapa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-sensus-penduduk-215",
            "question": "Apa pengertian sensus penduduk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mapel: IPS<br>kelas: 7 SMP<br>kategori: sensus penduduk<br>kata kunci: sensus penduduk<br>pembahasan:<br><br>Sensus penduduk adalah keseluruhan dari proses pengumpulan, pencatatan, pengolahan dan publikasi data demografi untuk seluruh penduduk di suatu negara pada periode tertentu.<br><br>Ciri-ciri sensus penduduk antara lain:<br>1. Dibuat dan diselenggarakan oleh pemerintah.<br>2. Dilakukan terhadap penduduk di suatu wilayah yang batas-batasnya ditentukan secara pasti.<br>3. Pencatatan data setiap penduduk di suatu wilayah.<br>4. Dilakukan secara serentak dalam 1 hari.<br>5. Dilakukan secara teratur dalam kurun waktu tertentu, umumnya setiap 10 tahun.<br><br>Jenis-jenis sensus penduduk antara lain:<br>1. Sensus de facto<br>Sensus de facto adalah perhitungan jumlah penduduk atau pencacahan yang dikenakan pada setiap orang pada waktu sensus yang diadakan di dalam wilayah sensus.<br>2. Sensus de jure<br>Sensus de jure adalah pencacahan jumlah penduduk yang hanya dikenakan pada penduduk yang benar-benar mendiami wilayah sensus tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-tujuan-dari-pepera-452",
            "question": "Apakah tujuan dari pepera",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penentuan Pendapat Rakyat<span>\u00a0(</span>Pepera<span>) adalah\u00a0</span>referendum<span>\u00a0yang diadakan pada tahun\u00a0</span>1969<span>\u00a0di Papua Barat yang bertujuan\u00a0untuk menentukan status daerah\u00a0</span>bagian barat Pulau Papua<span>, antara milik\u00a0</span>Belanda<span>\u00a0atau\u00a0</span>Indonesia<span>. Pemilihan suara ini menanyakan apakah sisa populasi mau bergabung dengan Republik Indonesia atau merdeka. Para wakil yang dipilih dari populasi dengan suara bulat memilih persatuan dengan Indonesia dan hasilnya diterima oleh PBB, meskipun validitas suara telah ditantang dalam retrospeksi.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-negara-yang-memakai-logo-palang-merah-854",
            "question": "Sebutkan 10 negara yang memakai logo palang merah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) Rusia<br>2 swiss<br>3 Turki <br>4 belanda<br>5 israel<br>6 iran<br>7 pakistan<br>8 malaysia<br>9 bangladesh<br>10 pakistan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>- Rusia<br>- Swiss<br>- Turki\u00a0<br>- Belanda<br>- Israel<br>- iran<br>- pakistan<br>- malaysia<br>-\u00a0 bangladesh<br>-\u00a0 pakistan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-peran-masyarakat-dalam-menyikapi-keragaman-budaya-di-in-655",
            "question": "Bagaimana peran masyarakat dalam menyikapi keragaman budaya di Indonesia agar persatuan dan kesatuan Indonesia tetap terjaga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peran masyarakat dalam menyikapi keragaman budaya di Indonesia agar persatuan dan kesatuan Indonesia tetap terjaga yaitu dengan cara menghormati dan saling membantu tanpa membedakan suku, agama, dan ras agar tercipta keharmonisan dalam berbudaya sehingga dalam hal ini akan mempererat kesatuan bangsa Indonesia</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sebagai masyarakat untuk menjaga persatuan antar keragaman budaya kita harus saling menghormati,tidak saling mencaci budayanya masing-masing agar kita selalu hidup rukun dan temteram serta damai.Selain itu sikap lainnya yaitu kita harus saling tolong menolong,sebagaimana prinsip bangsa kita yaitu budaya gotong royong,dengan gotong royong akan tercipta rasa kekeluargaan yang dapat menimbulkan rasa persatuan dan kesatuan sehingga tidak terjadi perpecahan antar keragaman budaya di negara kita.Kita seharusnya tidak menganggap keberagaman sebagai pembeda melainkan sebagai ciri khas dari bangsa kita<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-taqila-mendapat-gaji-setiap-bulannya-sebesar-rp-7000000-ia-980",
            "question": "Pak taqila mendapat gaji setiap bulannya sebesar Rp 7.000.000 ia mempunyai satu orang istri yang tidak bekerja dan dua orang anak. PTKP untuk wajib pajak adalah Rp 13.200.000 untuk istri Rp 1.200.000 untuk seorang anak Rp 1.200.000 .    dari data tersebut pajak penghasilan yang harus dibayar perbulan adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ptkp 13,2 juta +1,2juta+ (2x 1,2juta) = 16.8juta per tahun<br><br>ptkp per bulan = 16,8juta / 12 = 1.4 juta<br><br>pajak penghasilan yang harus dibayar<br>7 juta - 1,4 juta = 5,6 juta perbulan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}